# Music21中文文档
[github](https://github.com/oxygen-dioxide/music21-zh-docs) | 
[gitee](https://gitee.com/oxygendioxide/music21-zh-docs) | 
[gitlab](https://gitlab.com/oxygen-dioxide/music21-zh-docs) | 
[bitbucket](https://bitbucket.org/oxygendioxide/music21-zh-docs/src/main/) | 
[coding](https://oxygen-dioxide.coding.net/public/1/music21-zh-docs/git/files) | 
[jihulab](https://jihulab.com/oxygen-dioxide/music21-zh-docs)

## 关于本仓库
music21是一款python乐理分析库，支持多种输入与输出格式，并适配了Jupyter Notebook，支持直接在页面上显示五线谱。

本仓库为[music21](https://pypi.org/project/music21/)文档的中文翻译。如果你发现了错误，或者有更好的翻译方式，欢迎提出[Issue](https://github.com/oxygen-dioxide/music21-zh-docs/issues)和[Pull Request](https://github.com/oxygen-dioxide/music21-zh-docs/pulls)。

本仓库的大部分文档为Jupyter Notebook（.ipynb）格式，按照[这篇文章](https://gitee.com/oxygendioxide/pyvogen-docs/blob/main/%E5%AE%89%E8%A3%85%E4%B8%8E%E9%85%8D%E7%BD%AE.md#jupyter-notebook%E7%9A%84%E5%AE%89%E8%A3%85%E4%B8%8E%E9%85%8D%E7%BD%AE)的方法配置好后，即可下载运行。所有文章均在我的电脑上重新运行，因此某些输出可能与原文有区别（例如文件路径、乐谱输出格式等），不影响使用。

## 运行前的准备工作
### 在线运行
- [在Gitpod上运行](setup/gitpod/readme.md)

## music21文档目录
[原文链接](https://web.mit.edu/music21/doc/index.html#)


#### 关于music21
- [music21是什么？](about/music21是什么.ipynb)
- 作者，鸣谢，贡献者与用户协议
- music21的应用与扩展
- [常见问题](about/faq.md)
- music21乐谱库（Corpus）中的作品列表
#### 用户指南
- 用户指南：目录
- 用户指南，第1章：安装与上手music21
- [用户指南，第2章：音符](userguide/02.ipynb)
- [用户指南，第3章：音高，时长与音符](userguide/03.ipynb)
- [用户指南，第4章：列表，流(I)与输出](userguide/04.ipynb)
- [用户指南，第5章：嵌套列表，函数与递归](userguide/05.ipynb)
- [用户指南，第6章：流(II)：分层，递归与扁平化](userguide/06.ipynb)
- [用户指南，第7章：和弦](userguide/07.ipynb)
- [用户指南，第8章：安装MusicXML阅读器，文件格式(1)](userguide/08.ipynb)
- 用户指南，第9章：和弦化
- 用户指南，第10章：示例1
- 用户指南，第11章：在乐谱库中搜索
- 用户指南，第12章：回到基础：music21对象（Music21Object）
- 用户指南，第13章：更多的music21对象属性
- 用户指南，第14章：曲速与节拍
- 用户指南，第15章：调性与调号
- 用户指南，第16章：TinyNotation
- 用户指南，第17章：
- 用户指南，第18章：
- 用户指南，第19章：
- 用户指南，第20章：
- 用户指南，第21章：
- 用户指南，第23章：
- 用户指南，第24章：
- 用户指南，第25章：
- 用户指南，第26章：
- 用户指南，第27章：
- 用户指南，第28章：
- 用户指南，第29章：
- 用户指南，第30章：
- [用户指南，第31章：谱号、连音符和符尾连线](userguide/31.ipynb)
- 用户指南，第32章：
- 用户指南，第33章：
- 用户指南，第34章：
- 用户指南，第35章：
- 用户指南，第36章：
- 用户指南，第37章：
- 用户指南，第38章：
- 用户指南，第39章：
- 用户指南，第40章：
- 用户指南，第41章：
- 用户指南，第42章：
- 用户指南，第43章：
- 用户指南，第44章：
- 用户指南，第45章：
- 用户指南，第46章：
- 用户指南，第47章：
- 用户指南，第48章：
- 用户指南，第49章：
- 用户指南，第50章：
- 用户指南，第51章：
- 用户指南，第52章：
- 用户指南，第53章：
- 用户指南，第54章：
- 用户指南，第55章：
- 用户指南，第56章：
- 用户指南，第57章：
- 用户指南，第58章：

### 模块参考
#### 安装
- 在Mac上安装music21
- [在Windows上安装music21](installing/windows.md)
- 在GNU/Linux上安装music21
- 用更多软件扩展music21

#### 开发者参考
- 测试music21
- 为music21撰写文档
- 为模块和类撰写文档
- 编译文档
- 在Jupyter Notebook中使用music21
- 用git协助开发music21
- 第三方MusicXML测试套件
- 正在施工中的文档和测试